Seien $\sum\limits^{ \infty}_{n=0}a_{n}$,$\sum\limits^{ \infty}_{n=0}b_{n}$ zwei konvergente Reihen, aber nicht unbedingt absolut konvergent.

$c_{n}=\sum\limits^{ n}_{k=0}a_{n-k}b_{k}$  und $\sum\limits^{ \infty}_{n=0}c_{n}$ konvergiert

Sei $A_{n}=\sum\limits^{ n}_{k=0}a_{k}$
Sei $B_{n}=\sum\limits^{ n}_{k=0}b_{k}$
Sei $C_{n}=\sum\limits^{ n}_{k=0}c_{k}$
$C_{n}$ konvergiert

Lemma1
Sei 
$\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}=\sum\limits^{ m}_{n=0}A_{m-n}B_{n}$

Lemma2
Sei 
$(d_{n}\to d, e_{n}\to e)\implies \frac{1}{n+1}\sum\limits^{ n}_{k=0}d_{n-k}e_{k}\to de$

Zu zeigen: 
$\sum\limits^{ \infty}_{n=0}c_{n}=\left( \sum\limits^{\infty }_{n=0}a_{n} \right)\left( \sum\limits^{ \infty}_{n=0}b_{n} \right)$





# Beweis Lemma1

A(m): 
Sei
$\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}=\sum\limits^{ m}_{n=0}A_{m-n}B_{n}$

zu zeigen: 
$\sum\limits^{ m+1}_{n=0}C_{n}=\sum\limits^{ m+1}_{n=0}A_{m+1-n}B_{n}$


$\sum\limits^{ m+1}_{n=0}A_{m+1-n}B_{n}=\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{m}+\sum\limits^{ m}_{n=0}(b_{m+1}A_{m-n})+b_{0}A_{m+1}$



$\sum\limits^{ m+1}_{n=0}C_{n}=\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{m}+C_{m+1}$


Zu zeigen: 
$C_{m+1}=\sum\limits^{ m}_{n=0}(b_{m+1}A_{m-n})+b_{0}A_{m+1}$



# Beweis
Nach Lemma 2:
$\frac{1}{m+1}\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}\to AB$
$\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}\to(m+1)AB$
Da $C_{n}$ konvergiert, kann fÃ¼r alle $\varepsilon>0$ ein $M$ gefunden werden, sodass $\forall n>M: |C_{n}-C|<\varepsilon$

Somit gilt, $\forall n,m>M:$
$|\sum\limits^{ n}_{k=m}C_{k}-(n-m)C|<(m-n)\cdot\varepsilon$

# Beweis2
zu zeigen: 
Es kann ein $M$ gefunden werden, sodass $\forall m>M:$ Es gibt ein $m_{0}<m$, sodass:
1. $|\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}-(m+1)AB|< \frac{\varepsilon}{4}$
2. $|(m-m_{0})C_{m}-\sum\limits^{ m}_{n=m_{0}}C_{n}|< \frac{\varepsilon}{4}$
3. $|m_{0}AB-\sum\limits^{ m_{0}-1}_{n=0}C_{n}|< \frac{\varepsilon}{4}$
4. $|AB \frac{m+1-m_{0}}{m-m_{0}}-AB|< \frac{\varepsilon}{4}$


5. $|\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}-(m+1)AB|< \frac{\varepsilon}{4}$
6. $|(m-m_{0})C_{m}-\sum\limits^{ m}_{n=m_{0}}C_{n}|< \frac{\varepsilon}{4}$
7. $|m_{0}AB-\sum\limits^{ m_{0}-1}_{n=0}C_{n}|< \frac{\varepsilon}{4}$
8. $|AB \frac{m+1-m_{0}}{m-m_{0}}-AB|< \frac{\varepsilon}{4}$