Seien $\sum\limits^{ \infty}_{n=0}a_{n}$,$\sum\limits^{ \infty}_{n=0}b_{n}$ zwei konvergente Reihen, aber nicht unbedingt absolut konvergent.

$c_{n}=\sum\limits^{ n}_{k=0}a_{n-k}b_{k}$  und $\sum\limits^{ \infty}_{n=0}c_{n}$ konvergiert

Sei $A_{n}=\sum\limits^{ n}_{k=0}a_{k}$
Sei $B_{n}=\sum\limits^{ n}_{k=0}b_{k}$
Sei $C_{n}=\sum\limits^{ n}_{k=0}c_{k}$
$C_{n}$ konvergiert

Lemma1
Sei 
$\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}=\sum\limits^{ m}_{n=0}A_{m-n}B_{n}$

Lemma2
Sei 
$(d_{n}\to d, e_{n}\to e)\implies \frac{1}{n+1}\sum\limits^{ n}_{k=0}d_{n-k}e_{k}\to de$

Zu zeigen: 
$\sum\limits^{ \infty}_{n=0}c_{n}=\left( \sum\limits^{\infty }_{n=0}a_{n} \right)\left( \sum\limits^{ \infty}_{n=0}b_{n} \right)$



# Beweis
Sei es ist bewiesen, dass
Lemma3:
$(m+1)C_{m}=\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}$
$(m+1)\sum\limits^{ m}_{k=0}c_{k}=\sum\limits^{m}_{k=0}\sum\limits^{ n}_{k=0}c_{k}$

Dann: 
$(m+1)C_{m} = \sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}\overset{Lemma{1}}{=}\sum\limits^{ m}_{n=0}A_{m-n}B_{n}$

Also: 
$C_{m}=\frac{1}{m+1}\sum\limits^{ m}_{n=0}A_{m-n}B_{n}$
Nach Lemma2 konvergiert $C_{m}$ dann gegen $A\cdot B$, was zu zeigen war.




## Beweis Lemma3
Beweis durch Induktion
Sei

$A(m): (m+1)C_{m}=\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}$

$A(m+1):$
$(m+2)C_{m+1}=(m+1)C_{m+1}+C_{m+1}=(m+1)(C_{m}+c_{m+1})+C_{m+1}=(m+1)C_{m}+(m+1)c_{m+1}+C_{m+1}$
$\overset{IH}{=}\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}+C_{m+1}+(m+1)c_{m+1}$

$\sum\limits^{ m+1}_{n=0}C_{n}=\sum\limits^{ m}_{n=0}C_{n}+C_{m+1}$


Da $(m+1)c_{m+1}$ eine Nullfolge