Sei $a_{n},b_{n}$ zwei Folgen.  
Sei $\sum\limits^{ \infty}_{n=0}\left( \sum\limits^{ n}_{k=0}a_{n-k}b_{k} \right)$ konvergent.


zeige, dass $\sum\limits^{ \infty}_{n=0}a_{n},\sum\limits^{ \infty}_{n=0}b_{n}$ kovnergent und,  dass

$(\sum\limits^{ \infty}_{n=0}b_{n})(\sum\limits^{ \infty}_{n=0}b_{n})=\sum\limits^{ \infty}_{n=0}\left( \sum\limits^{ n}_{k=0}a_{n-k}b_{k} \right)$

1) $a_{n},b_{n}\geq{0}$
2) keine weiteren bedinugnen












Sei $\sum\limits^{ \infty}_{n=0}b_{n}$  ist nicht konvergent.

Zeige, dass dann $\sum\limits^{ m}_{k=0}a_{m-k}b_{k}$ keine Nullfolge sein kann.

FÃ¼r den Fall, dass $b_{n}$ keine Nullfolge ist, ist das leicht zu zeigen.
